中國網紅主播因直播時哼唱國歌遭拘留

中國一位網絡直播平台美女主播因近日直播時“哼唱國歌”，星期日遭上海市公安局處罰行政拘留5日，指網絡空間不是法外之地，要守法律，講道德。這是中國國歌法實施以來一次比較罕見的處罰行動。

據中國媒體報導，虎牙直播平台主播“莉哥”，20歲的楊凱莉，10月7日晚做直播，用手比劃著哼唱國歌，引起一些人不滿，稱對國歌不敬。上海靜安區警方發出微博通報，指她違反了國歌法有關規定。

而中共喉舌人民日報也微博呼應，貼出當局一些法律規定，要求“網絡主播們，該補補課了”。

目前，“莉哥”的直播間已經被封禁，她的相關影像作品也已全部下架。而“莉哥”10月10被迫公開致歉，稱將停止一切直播工作，努力學習國歌法等相關法律法規，認真觀看“厲害了，我的國”，“輝煌中國”等愛國宣傳片。

根據中國的國歌法，在公共場合故意篡改國歌歌詞，曲譜，以歪曲，貶損方式奏唱國歌，或者以其他方式侮辱國歌，由公安機關處以警告或者15日以下拘留;構成犯罪的，依法追究刑事責任。

睇啲愛蟈飛機片慘過勞改

咁都要坐幾日監 真係痴撚線

香港落實呢條法律之後就會咁

認真觀看“厲害了，我的國”，“輝煌中國”等愛國宣傳片。

遲啲好似北泡咁要唱到流曬眼淚喊到死老豆咁款先收貨 唔係就拉去勞改

係直接高射炮